\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}

\title{Mathe \& Formeln}
\author{Latex Tutorial}
\date{\today}


% Mathepakete
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}


\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage


\section{Dollarzeichen}
Um in einem Text Mathematische Symbole und Zeichen verwenden zu können müssen die entsprechenden Befehle in eine Mathe-Umgebung gesetzt werden. Der einfachste Fall sind die Dollarzeichen. Diese bieten sich an wenn man kurze Formeln, Symbole wie $\alpha$ oder $\Omega$ oder $5+2=7$ im Fließtext schreiben möchte. Mann kann somit auch gut auf andere Formlen beziehen und zusammenhänge erklären. Ein ohmscher Widerstand  ist ein elektrischer Widerstand, dessen Widerstandswert $\Omega$ im Idealfall unabhängig von der Spannung $U$, der Stromstärke $I$ und der Frequenz $f$ ist.

\section{Die Equation Umgebung}
Für größere Formeln eignet sich die Equation-Umgebung besser als Dollarzeichen. Hierbei wird die Formel auch automatisch nummeriert.
\begin{equation}
k_{n+1} = n^2 + k_n^2 - k_{n-1}
\label{formel1}
\end{equation}
Es lässt sich so auch super auf Formeln beziehen: \\
Formel (\ref{formel1}) zeigt den Zusammenhang zwischen $k$ und $n$.\\
Wenn die nummerierung nicht gewünscht ist, lässt sich diese auch unterdrücken.
\begin{equation*}
\frac{2}{4} = \frac{1}{2}
\end{equation*}
oder
\begin{equation*}
A_{m,n} =
 \begin{pmatrix}
  1 & 2 & 3 & 4 \\
  5 & 6 & 7 & 8 \\
  9 & 10 & 11 & 12\\
  13 & 14 & 15 & 16
 \end{pmatrix}
\end{equation*}

\section{Die Align Umgebung}
Für mehrzeilige Ausdrücke eignet sich die Align-Umgebung am besten.
\begin{align}
L & = \lim_{|x| \to \infty}\ \frac{\cos \frac 1x \cdot \frac{-1}{x^2}}{\frac{-1}{x^2}}\\
  & = \lim_{|x| \to \infty} {\cos\frac 1x} \cdot \frac{-1}{x^2} \cdot \frac{x^2}{-1}\\
  & = \cos\frac 1{\infty} = \cos 0 = 1
\end{align}
oder ohne Nummerierung:
\begin{align*}
\int_a^x \int_a^s f(y)\,dy\,ds = \int_a^x f(y)(x-y)\,dy \\
\sum_{m=1}^\infty \sum_{n=1}^\infty \frac{m^2n}{3^m \left( m3^n + n3^m \right) }
\end{align*}



\end{document}